
\addcontentsline{toc}{section}{\hspace{-5mm}\normalsize Введение }

\begin{center}
ВВЕДЕНИЕ
\end{center}

Классификация и разметка (labeling) последовательностей имеет широкий спектр практических применений. 
В исследованиях генома, классификации белковых последовательностей в существующие категории используется, 
чтобы узнать функции нового белка \cite{kocsor2006application, sonego2008roc}. 
Исследования последовательности событий обращения к Интернет-ресурсам может позволить отличить  пользователя-человека от поискового робота \cite{feily2009survey}. 
Классификация и разметка последовательностей находят своё применение и в анализе естественных языков (Natural Language Processing, NLP) \cite{zhou2002named,lafferty2001conditional}.

Существующие алгоритмы классификации последовательностей, как правило, являются обобщёнными версиями алгоритмов, работающих с данными фиксированной длинным.
Эти алгоритмы различаются принципом классификации, некоторые оценивают вероятность того или иного класса с помощью аппарата теории вероятностей, например наивный байесовский классификатор.

Среди упомянутых алгоритмов классификации существуют так называемые метрические алгоритмы классификации, использующие для определения класса вычисление расстояний в какой-либо метрике.
Простейшим примером таких алгоритмов является алгоритм k-ближайших соседей (k-neareast neighbous, kNN).
Способы обобщения метрических алгоритмов для работы с последовательностями, однако, до сих пор широко не рассматривался в научном сообществе и не существует метрических алгоритмов, способных классифицировать или размечать последовательности.

Данная работа направлена на заполнение пробела в исследовании метрических алгоритмов и расширение возможностей метрических алгоритмов в типичных задачах классификации и разметки последовательностей.
Метрические алгоритмы обладают рядом особенностей, позволяющих избежать прямой конкуренции с существующими алгоритмами классификации или разметки последовательностей.

Для исследования возможности обобщения метрических алгоритмов классификации в работе решаются следующие задачи:

\begin{itemize}
  \item Анализ существующих алгоритмов разметки последовательностей.
  \item Разработка метода обобщения метрических алгоритмов классификации. % \fxwarning{должно быть что-то именно с таким названием, но на листах метода не было} метод на листах рассмотрен на примере kNN метод в общем не знаю как нарисовать на листе без кучи текста.   
  \item С помощью полученного метода обобщение алгоритма kNN.
  \item Проведение эксперимента с эталонными наборами данных:
    \begin{itemize}
      \item Выбор критериев сравнения алгоритма с существующими.
      \item Реализация обобщённого алгоритма в виде программного макета.
      \item Исследование способов увеличения производительности алгоритма.
    \end{itemize}
  \item Исследование применимости полученного алгоритма для решения задачи Named Entity Linking (NEL):
    \begin{itemize}
      \item Получение обучающей выборки, пригодной для решения задачи NEL.
      \item Разработка процесса получения обучающей выборки. % \fxwarning{непонятная задача по разработке процесса} Чтобы получить обучающую выборку
      \item Выбор способа и структуры описания элементов предложения.
      \item Реализация программного макета.
      \item Определение эффективности полученного решения. % \fxwarning{эффективность в принципе -- очень непонятная штука} Ok. 
    \end{itemize}
\end{itemize}

Результаты научных исследований и разработок могут быть применены с таких областях как: распознавание речи, машинный перевод текстов, новостные агрегаторы, веб-фильтры, анализаторы поисковых машин, системы управления контекстной рекламой, SEO-оптимизация сайтов.

\pagebreak

